耶倫：拜登政府傾向提高企業稅率 資本稅值得研究

美國財政部部長耶倫表示，總統拜登傾向於提高企業稅率。她還表示對考慮提高資本利得稅率持開放態度，而財富稅則不會涉及。

「財富稅的問題已經討論過了，但不是總統拜登的主張」，耶倫表示，若加徵這種稅收將會遇到嚴重的實施問題。

耶倫說，拜登政府正研究將企業稅率提高至28%。她上周曾表示，需要採取稅收措施，來幫助為拜登的長期經濟重建計劃籌資。

耶倫還表示，提高資本利得稅可能會是值得考慮的事情。當被問及金融交易稅時，她說「將不得不仔細研究，這對普通投資者會有甚麼影響。」

談到將成為美國財政部新重點的氣候變化問題時，耶倫表示，該部門可能有能力通過美聯儲或其他監管機構，來幫助協調對銀行和保險公司的氣候相關壓力測試。